


옵션			설명
-A				지정한 체인의 마지막에 규칙을 추가
-D				지정한 체인에서 규칙을 삭제
-P				지정한 체인의 정책을 변경
-L [체인]		규칙 리스트를 표시
-N 	체인		지정한 이름으로 사용자 정의 체인을 생성
-X 	체인		지정한 사용자 정의 체인을 삭제

옵션			설명
-I	규칙 		번호를 지정해 규칙을 삽입
-F 	체인		지정한 체인 내 규칙을 모두 제거
-t 				테이블	테이블을 지정
-v				상세 내용을 표시
-n				숫자 값으로 표시(IP 주소나 포트 번호 등)
--line-numbers	규칙 번호를 표시

체인			설명
INPUT			호스트에 들어온 패킷
OUTPUT			로컬 호스트에서 만들어진 패킷
FORWARD			호스트를 통과하는 패킷
PREROUTING		들어온 패킷을 변환
POSTROUTING		나가는 패킷을 변환

대상		설명
ACCEPT		허용
DROP		파기
REJECT		거부(출발지에 에러 반환)
MASQUERADE	출발지 IP 주소와 포트 번호를 ㅕㄴ환
SNAT		출발지 IP 주소 변환
DNAT		목적지 IP 주소 변환
LOG			로그 출력

규칙					설명
-s 출발지				출발지 IP 주소
-d 목적지				목적지 IP 주소
--sport 				포트 번호	출발지 포트 번호
--dport 				포트 번호	목적지 포트 번호
-j 						대상	사용할 대상
-p 프로토콜				프로토콜(tcp, udp, icmp, all 등)
-i 인터페이스			입력 인터페이스(eth0, ppp0 등)
-o 인터페이스			출력 인터페이스(eth0, ppp0 등)
-m state --state 상태	패킷 상태(ESTABLISHED, NEW, RELATED, INVALID)

