find option

-empty : 비어 있는 파일, 단 일반파일 또는 일반 디렉토리에 한함
-uid n : 지정된 n값의 UID를 갖는 파일
-gid n : 지정된 n값의 GID를 갖는 파일
-group 그룹명 : 지정한 그룹명에 소속된 파일
-name : 지정된 형식의 패턴을 가지는 파일
-newer 파일 : 지정한 파일보다 더 최근에 변경된 적이 있는 파일
-used n : 파일이 변경된 이후 최근 n일 이후에 액세스된 적이 있는 파일
-user uname : 지정한 uname의 소유로 된 모든 파일(UID로 지정가능)
-amin n : 최근 n분 이전에 액세스된 적이 있는 파일
-anewer 파일 : 지정한 파일보다 더 최근에 액세스된 적이 있는 파일
-atime n : 최근 n*24 시간 전에 액세스된 적이 있는 파일
-mmin n : 최근 n분 이전에 변경된 적이 있는 파일
-mtime n : 최근 n*24 시간 이전에 변경된 적이 있는 파일
-executable : 실행 가능한 파일
-readable : 읽기 가능한 파일
-writable : 쓰기 가능한 파일
-fstype type : 지정한 파일시스템타입(type)에 존재하는 파일
-nogroup : 소속그룹이 존재하지 않는 파일
-nouser : 소속 사용자(ID)가 존재하지 않는 파일
-path 패턴 : 파일명이 패턴에 매칭되는 파일
-perm 모드 : 모드에서 지정된 퍼미션과 일치하는 퍼미션을 가진 파일만 해당됨.
-perm -mode : 모드에서 지정된 퍼미션을 가진 모든 파일.
-regex 패턴 : 패턴에서 지정한 정규표현식에 매칭되는 파일
-size n[cwbkMG] : 지정된 n 단위의 디스크공간을 사용하는 파일. 디폴트는 b
-type 타입 : 지정한 파일타입에 해당하는 파일. b,c,d,p,f,l,s 등이 있음


[수행할작업(action)]

-delete : 검색된 파일들을 삭제
-exec command ; : 지정한 command 를 실행
-exec command {} + : 검색된 파일들을 차례대로 매칭하면서 지정된 command 를 수행
-ls : 'ls - dils' 를 수행
-ok command ; : -exec 와 같지만 실행하기 전에 먼저 사용자에게 표준입력으로 수행할 command 를 입력 받는다. 만약 입력이 없다면 지정된 command 를 수행한다.
-print : 검색된 파일들에 대하여 전체파일 경로로 파일리스트를 표준출력으로 출력한다.
-printf format : 검색된 파일들에 대하여 지정된 format 형식으로 표준출력으로 출력


[연산자]

( ) : 괄호( )안의 연산이 먼저 행해짐
! expr : expr 이 거짓일때 참, 참일때 거짓이 됨.
-not expr : 위의 ! expr 과 동일함 (POSIX 호환용)
expr1 expr2 : AND 의 의미. expr1 이 거짓일 때에는 expr2 는 평가되지 않음
expr1 -a expr2 : 'expr1 expr2' 와 같음
expr1 -and expr2 : 'expr1 expr2' 와 같음 (POSIX 호환용)
expr1 -o expr2 : OR 의 의미. expr1 이 참일 경우 expr2 는 평가되지 않음.
expr1 -or expr2 : 'expr1 -o expr2' 와 같은 의미